【業主逃避樓爆 沉迷影音器材】低調置業討論區（207）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

溫馨提示: 男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/08/03公佈,，中原城市領先指數188.36，按周跌0.13%

【愛上你 Milano 夢在浪漫街道】低調置業討論區（206）

LIHKG @ Android

上一個post, 歡迎繼續討論

lm

新post留名

想問各位巴打有無平價既間房師傅推介
想間多1間房但budget唔高
大概3k-5k用木板間房價錢合理？

原本計劃黎緊抽新樓，點知突然又加息。
心入面1516

買樓定繼續供股好

CCL打錯日期

7am 飲冰水留名

飲多兩杯冰水，就來無凍飲啦

調整"-xx%"的部分，表示P上升可能性不大 E-mail 此主題給朋友
[隱藏]
我幾年前已寫過類似的說話，在P-xx%的按息結構中，銀行縮小後面-xx%的部分，即預計未來P部分上升的可能性不高。

正如當年銀行將H+xx%的後半部分上調，同樣係因為當時H長期低企，預計短期唔會升，所以搞唔到前面只好搞後面。

我唔係話金管局唔會加P，而係話銀行同業都預期唔會加，或唔會大加，所以又係搞唔到前面搞後面。(我自己反而預期會加P)

其實如銀行收到風會加P，應該唔會改-xx%的部分，甚至稍為下調，令更多業主轉按然後加P賺到笑。

初黎報到
想問呢位數字兄咩來頭

想問問 放租簽既放盤紙 有無咩要注意? 係咪一定要簽? 一般黎講簽既有限日期會係幾長?

2010 年佢係鄉土寫既「買樓十大誤解」，令好多人對樓市茅塞頓開
幫左好多人，包括小弟，堅定買樓自住甚或投資，過往八年基本上佢講既係「全中」

你 google 下「買樓十大誤解」就搵到 - 連登早幾個月都有巴打轉貼過

懶人包

留明，舊PO都未爆。。

留名

幫手打爆個舊post先

新post回帶

已消滅

搶唔到尾刀放閃
女王大人返工順利

victv tv

打緊US Open嘅我睇緊，smooth,罪大電視機播咗成粒鐘冇lag過，應該播英超，睇右上角預告，葡萄牙台嚟

黎緊入銀行做, 公司應該1%息, 而我本身有物業 (估價6M, 借緊2.4M). 考慮到黎緊會加息, 師兄們覺得應該唔該轉按入公司個PLAN借4M? 可以拎多D錢出黎做其他投資, i.e.買REITS 收息.

作文

多數行要做夠1年先比拎staff plan
你頭一年睇左自己做得開唔開心先

做得唔開心比層樓扣死左係公司就煩

打風賣樓：PARK YOHO Milano次輪銷售 B組買家排隊等登記 (09:36)

【東網專訊】PARK YOHO Milano次輪銷售推131伙，B組買家登記時段將於11時開始，目前已有大批買家排隊等候。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，該盤次輪銷售推主要集中B組用家市場，預計可售8成。

陳續指，早前香港銀行象徵加按息0.1至0.2厘，料9月美國加息機會高，香港銀行亦將調升P按利率。他料，加息、政府政策及中美貿易戰將令8月份一、二手成交減慢。

他說，截至周五(10日)，8月錄500餘宗一手成交，料將軍澳日出康城及匯璽將於月內推售，估計全月可達2,000宗。

二手方面，中美貿易戰料對二手中價至豪宅影響較大，料第3季樓價下調2%至3%，8月二手成交減至2,500宗。

【09:36】
新鴻基地產(00016)的元朗錦田北PARK YOHO Milano周六(11日)進行次輪銷售，推出131伙應市。

今日將會分組銷售，A組買家登記時段已於9時半開始。據悉，該組買家可購2至6伙，大手時段最多限售50餘伙。

另市場消息指，員工內購時段錄得成交。

Vic巴，個hifi 展除咗睇下model同hi end 器材外，有冇平野執？例如d amp

等銀行批按揭等到好緊張 雖然其實我只係申請咗個幾禮拜
依幾日一邊用sweethome 3D 一邊諗如果唔批點算

有，會場價同特價

公屋輪候時間續刷新高 平均等5.3年 (16:00)

【東網專訊】房屋委員會公布最新公屋申請數目和平均輪候時間，在2018年6月底，約有150,600宗一般公屋申請，及約117,900宗配額及計分制下的非長者一人申請。一般申請者的平均輪候時間為5.3年，當中長者一人申請者的平均輪候時間為2.9年。

房委會對上一次公布數字在5月，當時截至3月底，約有153,300宗一般公屋申請，以及約119,000宗配額及計分制下的非長者一人申請。一般申請者的平均輪候時間為5.1年，當中長者一人申請者的平均輪候時間為2.8年。

房屋署解釋，由於數個在上兩季落成的屋邨，包括屯門欣田邨、東涌迎東邨、觀塘安泰邨及葵涌葵翠邨，令可供編配的公屋單位數目在過去一季有所增加，讓更多輪候已久的一般申請者獲得安置，他們的較長輪候時間，因而反映在平均輪候時間。房署會與其他部門繼續積極研究如何善用已物色及現有公營房屋用地，在可行情況下努力加快工程，增加公營房屋供應。

公屋聯會總幹事招國偉說，輪候時間不斷上升，令基層市民上樓時間一再延長，該會感到十分憂慮，估計今年平均輪候時間很大機會升至平均6年，甚至衝破6年，因下半年有新屋邨陸續編配。

該會要求政府在新一份《施政報告》中，應想方設法推行更多過渡性房屋的措施，亦呼籲社會及地區持份者支持政府覓地增建公屋，紓緩公屋輪候壓力。

會展視聽展好似有套3球幾HIFI組合展出

我記得以前都有，嗰時話貴過層樓，依家冇人咁講了

夠做首期
係乜牌子？

唔記得喇，呢啲組合除咗住幾千尺豪宅，唔係送比你都死 太佔地方又重，以前infinity有對頂級靜電傳統mix 喇叭，重1噸，送貨要用吊雞車

屋企唔係house搭lift嘅話，細啲都送唔到貨

hifi展有平有貴，Yamaha有源喇叭做特價8嚿幾到千一蚊左右，唔同型號

多謝師兄回答，都係，做落再決定

吊雞爆窗入

住20樓要call直昇機

呢d 太唔現實，就算有錢我都唔覺會買
同埋好多幾球喇叭個樣好樣衰，又高又舊

第一次入黎依個post ,pan記冷氣同miele單頭爐+洗衣機垃圾到無倫，成日壞，新樓記得續保

低智業主輸打贏要
垃撚圾

pan記窗口機我用咗5年幾都冇問題喎，2部1匹，1部2匹

miele洗衣機我以前上環層樓係，租比人咁耐都冇叫過整

你班電器sell屎實話好架

睇黎風水唔好？破財擋災？

留名先
岩先老婆有句好爆
揾得果萬零蚊同人講買樓？
唔好講買樓, 連同人租樓既資格都無呀

我本來想買，可惜放唔入，德國野黎

我都你今日簽

雪櫃收左貨

日立

2010嘅 post

唔係，某何文田新盤

btw,你地認為九龍區有冇區域好過又一村？

有冇搬屋公司介紹
屯門搬屯門

平台 諗住整不秀鋼閘
個裝修佬話沙鋼有冇問題 我自己又唔識 剩係google 左304係最好
大家點睇

日晒雨淋 304
家用 202

沙鋼即係邊款? 定唔關事的

【Now新聞台】財政司司長陳茂波出席一個活動時致辭指，美國下半年很大機會加息兩次，預料香港最優惠利率下半年很大機會上調，超低息環境即將結束，令置業人士供樓負擔加重。
陳茂波：「美國今年三月加息後，香港銀行同業拆息息率已升不少，對正在供樓的市民，不少已開始感覺到加息的影響。這兩天，香港多間銀行相繼宣布即將上調對新造樓宇按揭利率，置業人士供樓負擔將會加重。展望下半年，香港的最優惠利率有很大機會上調，市民要做好準備，過去一段長時間的不太尋常的超低息環境可能很快要結束。」

【B1頭條】中銀恒生料9月加P機會降

逾10間銀行上調新造按揭息率，紓緩按揭息差微薄壓力，市場關注聯儲局9月底議息後，本港會否跟隨提高儲蓄利率及最優惠利率（P）。包括中銀（2388）及恒生（011）等大行認為，加按息疏導了按揭息差壓力，而銀行體系資金充裕，加上近日1個月拆息回落，故9月港銀加P的機會或降低。

有不願具名分析指，對持有大量儲蓄及往來存款的大行而言，最大利潤是保持儲蓄息率偏低，寧加按息勿加儲蓄息率，一加後者會輸多過加P所賺利潤，故資金環境若許可，大行會「盡量拖住唔加息」，唯一變數是金管局背後發功，現時業界加新造按息也是權衡之選。

中銀香港投資管理總經理陳少平表示，當前銀行體系資金充裕，9月份本港隨美國加息的機會可能降低，或會押後至12月。1個月港元拆息近日回落，即使稍後因月結因素，或港滙轉弱，導致金管局出手接錢，料拆息不會回升至6、7月間達2.12厘以上高位。

恒生銀行首席經濟師薛俊昇亦說，因應拆息貼近封頂價，銀行提高新造按息可調整有關業務的息差壓力，他覺得按息調升後，銀行「未必咁快接連再調整P，之前可能好多人估9月份有加息需要，呢個機會比之前細咗。」

華僑永亨經濟師李若凡謂，銀行大部份貸款均以拆息定價，只有按揭組合以P計算或作鎖息上限，現時業界採取了加新造按息方案，「感覺上銀行唔一定咁快加P，12月的機會率比9月大啲，銀行再加按息的機會亦不排除。」若金管局出手接錢，她預期1個月港元拆息會在1.2至1.3厘守住，不像6月底因半年結及大型招股飆升至逾2厘。

不過，也有業界維持對9月份本港加息的看法，指銀行上調拆息按揭（H按）封頂利率及P按息率，只是短暫緩和新造按揭生意息差壓力，加P才可保障全面淨息差收入。

渣打銀行全球研究部外滙策略師張敬勤，及星展香港財資市場部董事總經理王良享均認為，最近拆息雖然下跌頗快，但9月份美聯儲局議息前後，港元短息或會再隨美息向上，本港9月份加息機會仍大，加P才可令銀行的淨息差收入不致受損。

昨日1個月港元拆息定盤價，較前日微跌0.02厘至1.33厘，與銀行普遍P水平（普遍為5.25厘）相距達3.92厘，目前銀行體系總結餘為1,095億元。

記者：劉美儀

吉利搬屋啦 , 用過兩次，唔錯。

唔算最平但唔會亂受錢， 師父做野好快手

變左吉利專員

係老婆公司個大粒秘書介紹，之前幫過d 老細幫搬，用過冇伏

搵間間報價 搬3個櫃 1張雙人床床褥
2800 唔知正唔正常

匯璽重推

網上報價千2蚊 好平咁
但R唔R貼士

下星期要俾尾數啦，你地係轉帳俾律師樓定開本票帶上去？

轉帳同支票都試過

用支票

我大訂係轉俾佢， 今次尾數唸緊轉定本票

支票

東亞 免費上門報價 態度又好

方便十幾個單位+車位嗰啲業主，我呢啲唔夠數

但如果時間接近成交日 係咪轉帳安全d？

咁如果轉帳 ， 係咪都冇風險？

Focal 個3位model堅正，靚得黎無雞味

圖呢

聽日去

emmas用左唔夠3年就變哂形

你律師樓無幫你搞咩
金銀野經律師行安全好多wor

佢應該係問支票俾律師定銀行過數俾律師。

我就覺得一樣

冇錯 巴打

咁下星期就轉帳俾佢啦 仲有唔夠十日就做業主

轉帳唔洗驚 簽名唔對 寫錯日子
都幾好嘅

恭喜

唔係好明
Btw thanks

俾支票會有機會簽錯名, 寫錯日子等等

過數就唔洗驚依樣野

特別大額票 簽名會捉得緊
一彈票又拖多幾日

分體冷氣: 大金、三菱 - 使用中，新樓原裝超過5年，只清洗過
抽油煙機: 惠而普 - 舊居用咗5年有多

廣體有個得，2個源，不過播中超

廣體播緊車仔

不過有啲lag

比較lag，要搵新源，用其他睇住先，我都想聽何輝講波，不過冇計

其實唔同國家嘅sports台都播緊，我轉睇俄佬台，以前睇得多識少少少少俄文

sorry vic巴，我用iphone download咗cloud stream，之後點加了你d channels??

家陣話緊樓爆，講吓價，出軟功試吓會唔會減到多少

上個post #801 圖文有齊

316仲勁過304

sor, 係#821

慳得一蚊得一蚊，試咗先

[member]佢open kitchen睇下佢有冇改廚房位
如果淨係拆左廚房牆就第時有人捉都易搞啲
改位還原基本上好大工程[/i]member]

Lm

Park Yoho 2房價，原來都買到4小龍

VicTV已成功load到

Sony 電視行andriod有冇可能用到？

東方日報B2：樓市唔怕加息續旺 Milano次輪沽八成

中美貿易戰未有平息迹象，近期香港銀行又相繼加按息，但樓市似乎未受嚴重影響，新盤銷情依然熾熱。新鴻基地產(00016)的元朗錦田北PARK YOHO Milano周六(8月11日)展開次輪銷售131伙，大批買家冒雨到場，市傳即日售逾八成。二手市場更錄多個新高價成交，當中北角丹拿花園低層三房戶以1,530萬元易手，創屋苑同類新高。

PARK YOHO Milano以分組形式開賣，發展商於上午九時半為A組大手買家進行登記；B組買家則於11時開始登記，吸引大批買家到場排隊，登記後進入展銷廳抽籤揀樓，現場人龍一度多達數百人。消息指，該盤周六售約111伙，買家以用家為主。

其他新盤方面，據一手銷售資訊網資料，同系屯門御半山沽3伙，售價均600餘萬元，當中樓價最貴的1A座22樓F室，實用面積約412方呎，實用呎價16,486元。

豪宅新盤同錄零星成交個案，長實集團(01113)馬鞍山星漣海錄兩宗成交，分別為3C座的17樓、19樓A室，實用面積均約1,672方呎，售價分別約2,915萬及3,082萬元。嘉里建設(00683)何文田皓畋亦沽1伙，該盤5座1樓B室，實用面積656方呎，呎價高逾2.8萬元。

上車客及投資者續支撐二手樓市。中原陳輝麟稱，青衣青怡花園7座中層H室，實用面積547方呎，三房間隔，以790萬元沽出創屋苑新高，實用呎價14,442元。另美聯馮根明指，元朗PARK YOHO Genova首錄屋苑二手成交，單位為15B座低層E室開放式單位，實用面積約251方呎，以500萬元成交，實用呎價近2萬元。原業主持貨一年多，扣除辣稅後仍帳賺約98萬元。

貴價樓亦見捧場客，利嘉閣王馗維表示，西南九龍天璽星鑽低層B室兩房戶，實用面積約635方呎，近日以2,500萬元連租約售出。至於上述的丹拿花園成交，世紀21日昇黃文龍指，單位為5座低層E室，實用面積683方呎，實用呎價高達22,401元。

黃氏續稱，北角區內也有減價成交，健威花園D座中層5室，實用面積446方呎，近日減價40萬元，至780萬元賣出，實用呎價17,489元。中原伍錦基另稱，將軍澳峻瀅6座高層H室，實用面積694方呎，原叫價930萬元，近日減價至895萬元沽。

本港樓市未現頹勢，但代理估計，第3季樓價難免會輕微回調。中原亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指，加息、政府政策及中美貿戰略為減弱買家入市信心，估計8月份二手成交放緩，中價樓及豪宅的影響較大，料第三季樓價下調2至3%。8月份二手成交預計減至2,500宗；至於一手成交則徘徊約2,000宗水平。

丹拿呢個幾顛下 實 683 應該係細三房，1530 好厲害

Morning😪

早晨

去完音響展嘅業主，有冇買到嘢?

冇固定，呢啲係取自網絡，佢哋得到地址可以係test account, apps/網站crack到地址，該server admin有意無意放出等等

所以要有人維護，搵新嘅，刪除舊嘅，會失效，原因係server可能臨時嘅，admin發覺有人偷睇block,server自己嘅source都死。。。。等等

本嚟Fluxus TV話有人維護，似乎都失蹤咗
而且冇亞洲嘅台，不如自己搞好過，既然做咗，就放上嚟大家用，又唔會好多時間

買家私 去實惠 / hktv好?
hktv 好似再平d

銀行櫃位過數
職員見金額大 會有多位職員check多次
唔洗驚

我可以喺router開個http sever嘅，update之後擺係server,咁就做到自動更新，只要網址一樣就得，用txt格式等apps載入，不過要等我有mood搞先得

自己嘅網絡都冇心機搞，噚日檢查原來唔係二級域名被贏國block咗，係shadowsocks server經常死，唔知係咪更新之後問題，定係我寫嘅shell script更新後唔啱用，得閒先搞了，除咗1個加拿大vps被block,反正喺深圳單位我仲有4個VPS未block,有shadowsocks可用

今日去

對吓price dot com dot hk嘅價，計返八五折，如果平過即係有著數，當然係睇啱嘅話

今日最後1日時間係10:00-18:00

victv

我買果個單位個廳同呢d一樣

唸住會買個L型梳化 應該點放好，梳化凸出來既位應該靠近露台定另一邊？ 如果另一邊好似好怪，露台果邊就唔知會唔會頂住個門，另外電視應該放係落地玻璃定另一邊好？

如果都係中間開就可以出到露台，就考慮L型啦
側埋一邊開,就另一邊擺梳化先考慮L型

我果個單位exactly 都係咁 因為都係shk 樓 設計基本上一樣
巴打覺得電視放邊 一邊好？

你呢兩張圖都中間開，其實就係你d電制，天線位係邊面，另一面就梳化
放L型就唔好突出來頂住露台出入就ok

佢兩面都有電制 ，唸緊落地果面就放梳化， 有時訓晏教俾太陽射下都幾爽

我個度都執緊，應該都要9月中先攪掂
AA 成日問我幾時交吉到我都答唔到

咁有陽光多個面梳化好d，有光射埋電視睇得辛苦

就咁話
巴打

去緊hifi show, 為咗睇Focal個條女

遲巴屋企幾千呎？

我為音響展拉咗幾個客了

其實想睇下Grande Utopia

真係幾得下

希望有朝一日間屋放到座地

鄕下親戚間屋3000呎，個廳又長又深，佢玩Wilson Sasha

不過佢播d 大陸歌唔識欣賞

企街咁

成班毒男排住隊等同佢合照

呢個咪Fiio嗰個，換咗衫

音響架唔使擔心，名牌solidsteel嘅音響架可以點砌都得，問題係CEO度，CEO話唔靚要訂做佢設計，就變成咁

其實淘佬、華強北有實木音響架都好靚

剛剛係實惠買左2張EMMAS TENCEL Careback Deluxe (48” + 54”)
$3999 + $4499

枕頭4個 + 保護套2張 + 羊毛披2張
銀聯卡95折 + 東亞卡回贈 $265 = 實付 $7808 兩張

再有商場積分夠換16包M&M + $480實惠等額積分1個月後再買野

發個好夢等樓爆。

有諗過喺實惠買 VS有7.6%RC
但牀架睇唔啱

工聯咪仲好

延時回覆
我之前都有呢個迷思
本來打算梳化放係冇露台門個邊
實地視察後發現近露台門個邊太好風，所以梳化放左係近露台門個邊
買左芝華士梳化可以充動埋貴妃椅

Focal 試聽又冇，剩係搵3個model俾人影，目的係乜

無二手價值

個代理係咪做生意，人地Jadis都有2個試聽室俾Wilson

兩間房同一時間播 another brick in the wall 都好壯觀下

有風訓晏教一流

唔係最低冇問題啦,低層都有優點:

落地下好快有𨋢到
番屋企好快可以出𨋢
行出露台畏高都唔驚
景觀其實仲好過高層
touch wood 如果樓上火燭好快走得甩or雲梯救到

miss咗

lift有排等就真。。。
次次都俾高層d人禁晒上去

我嗰邊低層樓望樓，等lift都ok，可能自己住慣咗接受到，只怕放樓就俾人壓價

香港生育率「可能世上最低」 羅致光：重點減輕夫婦育兒壓力

樓價高
人工低
工時長
勞工政策on9
教育政策更on9
社會問題
腥港人入侵

你想人地點生仔
人地英國生完仔
政府比埋奶粉錢
香港？叫張生表演食樹皮啦

低層只岩住慣既人

新盤UPDATES：海璇一房戶逾1600萬沽 (20:19)

【東網專訊】新盤銷情理想，各區豪宅均錄得成交，北角海璇及屯門滿名山各沽一伙。

●PARK YOHO Milano兩輪銷售沽逾440伙
新鴻基地產副董事總經理雷霆表示，該盤累售逾440伙，佔整個樓盤逾8成單位，套現共逾35億港元。由於向隅客眾多，最新原價加推全新5號價單，並將於本周四(16日)發售28伙。

據價單資料，該批售價由565.9萬至1,701.2萬元，呎價17,100至22,890元，扣除最高優惠16%，折實售價約475.35萬至1,429萬元，折實呎價約14,364至19,228元。

新地代理總經理陳漢麟稱，新價單包含開放式戶、一房、兩房及三房戶，而項目尚餘的單位以特色戶為主，料未來以招標形式推出。至於同系匯璽西南九龍匯璽II料於短期內開價，預計本月底前推售。

●海璇一房戶逾1600萬沽 呎價逾4.6萬
據一手銷售資訊網資料，同系北角海璇第5A座6樓B室一房戶售出，實用面積364方呎，成交價1,679.56萬元，呎價46,142元。

●滿名山特色戶呎價3.1萬沽 創屋苑分層新高
據一手銷售資訊網資料，嘉里建設(00683)旗下屯門滿名山，名庭第8座7樓A室四房特色戶以5,378.5萬元沽，實用面積1,735方呎，另設有964方呎平台及1,509方呎天台，成交呎價3.1萬元，料創屋苑分層單位呎價紀錄。
－－－－－－

樓價UPDATES：將軍澳新都城破悶局 (14:55)

【東網專訊】【20:26】本月二手交投減慢，將軍澳新都城到月中才成功突破悶局。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鰂魚涌康怡花園K座中層14室三房戶，實用面積605方呎，座向東南方，景觀開揚，剛以1,185萬元成交，實用呎價19,587元。原業主於2015年6月以853萬元買入單位，持貨滿3年帳面獲利332萬元。

●大坑尚巒中層F室，實用面積398方呎，以一房間隔，座向東南望開揚景觀，獲區外換樓客以930萬元承接，實用呎價23,367元，單位8年多升值約39%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳新都城1期1座中層E室，實用面積526方呎，以三房包括套房間隔，單位座向西北方，獲買家以850萬元購入，實用呎價16,160元。據了解，原業主1996年11月以366萬元入市物業，單位22年升值1.3倍。

●荔枝角美孚新邨5期蘭秀道8號高層A室，實用面積約591方呎，成交價約930萬元，實用呎價約15,736元。

●將軍澳天晉II第1A座高層D室，實用面積828方呎，間隔為三房包括套房、另設工人套房及儲物房，座向西南方，以3.3萬元租出，實用呎租約40元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●沙田第一城本周末與上周同期一樣，僅錄得1宗成交，剛售出單位為32座中層G室，實用面積327方呎，兩房間隔，成交價593萬元，實用呎價18,135元。

●天水圍嘉湖山莊本月暫錄5宗成交，較上月同期12宗下跌逾5成。近日屋苑翠湖居6座中層A室，實用面積636方呎，間隔為三房包括套房，成交價669萬元，實用呎價10,519元。

●正值暑假旺季，天水圍租務交投持續活躍。該區栢慧豪園6座高層B室兩房戶，實用面積502方呎，享開揚遠景，以1.3萬元租出，實用呎租25.9元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【14:55】暑假期間，各區租務交投保持不俗，大圍名城於本月暫錄約4宗租賃成交個案，平均實用呎租約40元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●市區細單位租盤搶手，筲箕灣ISLAND RESIDENCE中層D室，實用面積272方呎，以開放式間隔，望城市景，數組客人對單位感興趣，最終以16,500元租出，實用呎租近61元。該物業目前約有20多個租盤，全部均為一房及兩房戶。

●港島豪宅有價有市，連租約盤亦受垂青，西半山帝豪閣C座高層4室，由於現時有租客，故買家在冇樓睇情況下以2,700萬元購入，實用面積約1,027方呎計，實用呎價約26,290元。

●跑馬地年達閣錄本月首宗租賃個案，該單位為中層戶，實用面積約862方呎，以三房包括一套房間隔，外望馬場景觀，成交月租48,000元，實用呎租近56元。該屋苑目前尚有一個低層戶租盤，月租叫租為45,000元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●奧運站維港灣5座高層F室兩房戶，實用面積約459方呎，有外籍人士心儀單位望內園景，故睇樓1次即決定以約2.3萬元承租，實用呎租約50.1元。

●西南九龍浪澄灣7座中層D室，實用面積816方呎，向西南，望海景，獲加籍回流家庭客以約4.2萬元承租，實用呎租近52元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●大圍名城3期1座中層SD室，實用面積約757方呎，屬三房包括一套房及連儲物室間隔，外望山景，以29,000元租出，實用呎租逾38元。現時屋苑約有20個租盤，當中設有套房的三房單位月租叫價由28,000元起。

●東涌居屋裕東苑A座低層9室三房戶，望開揚景，實用面積約646方呎，原業主於未補價第二市場以約475萬元放盤，吸引一名公屋住戶興趣，雙方議價後以470.8萬元成交，實用呎價約7,288元。是次買家有見單位可即買即住，而且無需等候最新一期居屋抽籤，故火速租轉買入市。

●馬鞍山帝琴灣凱弦居11座高層H室，實用面積1,104方呎，以三房包括套房及連工人套房間隔，日前連車位以1,546萬元易手，實用呎價14,004元。原業主於1998年3月以924萬元購入上址，持貨約20年帳面獲利622萬元。

冇呀 日日都開心

有無除甲醛公司推介

東方日報B1：納米樓交投飆52% 呎嗌3.7萬媲美豪宅 (00:03)

【東網專訊】樓價飆升，市民只能愈住愈細。據利嘉閣資料，今年錄約4,962宗實用面積300方呎或以下住宅交投，較去年同期3,265宗急升約52%。強勁需求下，業主放盤癲嗌，將入伙的紅磡環海‧東岸，一個實用面積217方呎單位現以約620萬元放售，較近三年前購入價高逾90%。至於西營盤AVA 128有單位每呎叫價3.7萬元，足以媲美豪宅。

迷你單位佔買賣比例亦不斷攀升，今年同類個案暫佔期內已知面積成交的12.4%，相比2015年、2016年與2017年同期錄得的8.6%、8.9%及9.3%繼續上升。

近年樓市以「價細取勝」，因而令此類單位業主相當心雄，於2015年推出市場的環海‧東岸，以開放式間隔為主，最近盤源增多。

美聯蔡冰河表示，環海‧東岸預計於本月底交樓，下月初辣招期亦陸續屆滿，目前市場至少有近50個買賣放盤。實用面積194方呎最細單位現叫價由450萬元起，個別放售呎價更高近3.1萬元，如1A座高層單位，以600萬放售，較近三年前購入價高逾40%。

事實上，近年不少新盤鬆綁細戶叫價十分進取。香港置業鄭嘉龍透露，旺角利奧坊‧曉岸二手盤源增加至約60個，面積不足200方呎單位開價由520萬元起。其中1座高層面積265方呎一房戶，放售價750萬元，呎價28,302元，較2015年購入價高逾50%。

而部分市區單幢樓同類單位，放售呎價亦挑戰豪宅水平。世紀21卓建李建華稱，推出市場亦不足三年的佐敦AVA 62，現有5至6個買賣盤，包括面積173方呎高層戶，開盤價550萬元，呎價31,792元。至於同區都會名軒則有超過10個放盤，一個實用面積204方呎的低層單位，叫價500萬元，呎價約2.45萬元，原業主只持貨一年多，已叫高近48%。

至於同樣以主打迷你戶的西營盤AVA 128，目前已有至少7個放盤，部分單位轉手仍要付額外印花稅。世紀21首選置業溫略丹指出，該盤高層C室，實用面積227方呎，開價850萬元，每方呎叫價高達37,445元。另一個實用面積177方呎放盤，意向價為535萬元，呎價亦達30,226元，以市值月租1.5萬元計，租金回報率仍有3.4厘。

城市大學建築科技學部高級講師潘永祥表示，市民愈住愈細，只因近年樓價急升，而迷你單位面積較少，入場門檻較低，在需求推動下，交投量及樓價增幅因而較理想。不過，一旦樓價回落，此類需求就會即時減少。

無乜用，自己買光觸媒噴啦

其實打開窗，開風扇吹最實際

唔識日文 呢類電視購物可能只買日本國內型號唔奇

只係睇吓有咩嘢產品，純粹睇畫面

Sure 304

Hktv 淘寶貨，直上淘寶仲平

呢度巴打多數訂造
Hktv有望過，好似都係同實惠差唔多價

窗口式分體機

chem 嘅equilibrium

【又見新樓王】天鑄連沽兩洋房 實呎8萬再創何文田紀錄 (16:41)

文章日期：2018年8月13日

近期雖然外圍經濟波動，加上中美貿易戰升級，但卻連錄多宗破紀錄一手豪宅成交。多盤齊發的新地(0016)，今日再以破頂價售出何文田天鑄兩幢洋房，其中5號洋房，實用面積2,722方呎，成交價2.1776億元；另6號洋房，實用面積2,803方呎，成交價2.2424億元，兩幢洋房成交實呎同為8萬元，同創何文田住宅新高呎價紀錄。

天鑄3號屋於本月初以2.183億元售出，實用2740方呎，連223方呎平台、1265方呎花園及463方呎天台，實呎79,672元，成交價除創項目新高外，實呎一度刷新何文田新高紀錄，成為區內新樓王。

女王大人

又黎，戴返副超先

抵啦，咁容易估頂摸底，低買高賣，仲使做?

事實冇人知未來係點，唯一可以做嘅係衡量自己承受到幾多風險，自用嘅計得掂咪去馬，當消費品，了咗件事柒就啦

當年d廢中廢老勃唔起唔屌閪唔明依句野有幾撚悲哀
依家話加侍產假增生育率
個政府都on撚99

廿蚊張表示：我一日侍產假都唔會畀

條友正PK黎

ING：香港樓價下行風險增加 (13:42)

【東網專訊】政府早前公布香港今年第二季經濟增長按年升3.5%，荷蘭國際集團(ING)發報告認為，次季表現稍遜預期，惟香港逾50%的貿易活動與中美貿易議題相關，尤其貿易、物流及進出口業均會受負面影響，預料香港年內經濟增長會繼續放緩，並將今年全年經濟預測由4.9%下調至3.6%。

該報告指出，香港正臨經濟下行風險的同時，美國加息預期不斷升溫，已有不少香港銀行陸續上調貸款息率，將會增添現有企業的還款壓力，現正供樓的市民壓力亦會隨加息周期而不斷上升，即使樓市短期內仍然穩固，但經濟放緩拖累下，亦會增加樓價下行的潛在風險。

報告又提到，消費開支仍是香港經濟主要增長動力，惟貿易戰或導致部分相關行業人員失業，或轉至其他低收入及低技術性工作，減低部分市民的消費意欲，繼而拖累香港經濟表現。

樓價UPDATES：部分大型屋苑近半個月始錄成交 (12:50)

【東網專訊】【14:40】二手交投淡靜，部分大型屋苑過了近半個月才錄8月份首宗成交。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●港島南貝沙灣8月錄首宗成交，單位為4期9座層C室，三房套間隔及工人套房，享山景，以3,100萬港元易手，實用面積1,100方呎計，折合呎價28,182元。

●西灣河嘉亨灣1座高層C室，實用面積462方呎，兩房間隔，享全海景，包全屋家電，以34,000元租出，實用呎租73.6元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●旺角利奧坊．曉岸連平台一房單位，實用面積225方呎，連91方呎平台，望樓景，獲內地單身人士承租，每月租金約17,800元，實用呎租約79元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●東涌東堤灣畔錄本月首宗成交，單位9座低層C室兩房單位，實用面積592方呎，開價780萬元，議價後獲長線投資以760萬元購入，實用呎價12,838元。

●大圍聚龍居10座中層B室，實用面積942方呎，三房連套房間隔，月租36,000元租出，實用呎租38.2元。

●馬灣珀麗灣8月至今僅錄得2宗成交，平均實用呎價14,500元，屋苑13座高層E室，實用面積537方呎，兩房間隔，享內園及少海景，以658萬元沽出，實用呎價12,253元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:50】近期二手樓市交投放慢，投資者止賺離場。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●鴨脷洲南灣6座高層A室，實用面積約1,188方呎，兩房連主人套房間隔，望海景，原叫租6萬港元，議價後以5.8萬元租出，實用呎租約48.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●西南九龍THE AUSTIN 3A座高層A室，實用面積約899方呎，三房連主人套房間隔，原以2,950萬元連租約放售，經議價以2,850萬元公司買賣形式轉售，實用呎價約31,702元。原業主持貨5年轉售，帳面獲利約1,011.1萬元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗錦綉花園M段第一街雙號A屋的租賃成交，實用面積902方呎，三房連主人套房間隔，獲租客以每月2.5萬元承租，實用呎租約27.7元。

●馬鞍山翠擁華庭最新錄12座中層C室易手，實用面積765方呎，三房連主人套房間隔，日前以1,000萬元易手，實用呎價13,072元。單位19年以來升值約1.9倍。

●沙田富豪花園E座中層B室，實用面積670方呎，三房連主人套房間隔，日前以910萬元沽出，實用呎價13,582元。原業主持貨3年易手，帳面獲利約300萬元。

理財Campus︰美容界一姐炒樓了得 自住寧願做租客？ (18:25)

【東網專訊】每個人對成功的定義都不同，在美容界紅透半邊天的胡露明，於90年代年薪已過百萬元。2009年時，她用短短兩年時間不斷炒賣逾10個單位，速賺約400萬元。惟她笑指，自己故事簡單平凡。她現時已退居幕後，擔任美容公司的軍師，同時又做義工成為生命導師，助人解困。

「我出身於草根家庭，因不太喜歡讀書，所以中五畢業後就打工。」她指，第一份工作是於外國人公司做秘書，故有機會訓練英語。工作約7年，她開始創業，當年天然植物護膚品在歐洲掀起熱潮。她深信行業有前景，故與拍檔「踩上」法國領事館尋找合作商機，最後成功代理及批發當地知名護膚品牌。大約10年後，公司被大集團收購，她更成為執行董事，年薪過百萬元。

說到置業由來，她指當年搭巴士上班途經薄扶林，看見一幢咖啡色住宅，「當時我覺得那幢住宅很美，心想如果可在入面居住就好！」她最後夢想成真，1986年和丈夫結婚時，終以230萬元買入該單位，面積達1,400方呎。她憶述，2003年有人出價1,400萬元買入該單位，但由於兩夫婦非常喜歡，所以沒有出售。惟好景不常，兩年後兩人婚姻破裂，該單位終以800萬元賣出，結果每人分得400萬元，而這筆資金讓她展開炒樓之路。

離婚後，她每兩年搬屋一次。她曾到上環一家地產公司尋找樓盤，希望在荷李活道找到面積1,000方呎的單位，「當時地產經紀指荷李活道最大單位，面積僅600方呎，更指若不信就自己找。」她覺得該名經紀態度惡劣，加上鬥氣關係，於是她一人四出尋找理想單位，但最終不果，並再找那名代理。

「當時他帶我看一個面積600方呎的三房戶，地下雖是鹹魚欄，但景觀是一望無際的海景。」最後她租下該單位，自此亦與那名經紀成為好友。在經紀推薦下，她由2009年開始炒細價樓。

有一天，那名經紀建議她買入西區的細價樓，每層樓價錢約200萬至300萬元不等，但條件是不可以睇樓，因那些是唐樓，看了必定不想買。此後兩年間她不停簽支票、簽約、買入賣出單位，但從未睇過任何一層樓。

「曾同時擁有最多兩層物業，再多一層自己未必能負擔，盡力而為、不要貪心便好！」直至2010年，政府推出15%辣「招」稅，她便不再炒樓。在炒賣的兩年間，她賺取約400萬港元。

她的投資經驗不少，過往曾以約300多萬元買入連租約的西環南雄大廈，約3年後該單位升至500萬元出售。最深刻的炒樓經歷，要數到買入西環泓都，當時她早上11時到達售樓處排隊，排至晚上11時才可揀樓。她本想買入低價的中層單位，但到她揀樓時，只餘下價值400萬元、位處48層的單位。「樓價相對較高，當時亦擔心難以轉售，最壞打算是用作自住。」誰不知後來該單位終以500萬元出售，她帳面賺100萬元。

時至今日，她已有足夠財力，在香港買樓可說是輕而易舉，但她一直租樓住，更每兩年搬一次屋。原因是她想不時轉換環境。近年她居於長沙灣四小龍屋苑，曾由泓景臺搬到昇悅居，現時則以18,000港元租入宇晴軒一個面積500方呎的兩房單位。

年輕人常呻上車難，她建議，除要努力工作，也要增值自己，又相信奉行創新、發揮創意才會得到成功。她又鼓勵年輕人走出香港，到外地及內地城市發展，擴闊視野。

●任業界幕後軍師 做人生教練
胡露明人生看似一帆風順，但其實經歷過挫折。她當年任職美容集團執行董事，但工作十多年後，卻因與公司方針不一而離開。

「我相信凡事都有因果，事實上我在離開大集團之後，生活質素從未下降。」原來離開工作多年的公司以後，一直有不同人找她合作，如美容公司、時裝公司。雖她已涉獵多個範疇，仍看好美容業前景，「無論經濟好壞，女人都要扮靚，經濟好自然有錢打扮，經濟不好都要靠打扮找工作機會！」

美容行業中不時會出現一些負面新聞，有些個案甚至鬧上法庭，她表示行業最重要的是服務，可以幫客人扮靚，令客人成為有自信的女人。除了擔任美容界的幕後軍師，她亦參加慈善活動，平日又參與青少年生涯規劃訓練，另亦成為人生訓練導師，協助人走出情緒困擾。

對於其他投資，她表示過往曾買賣股票，但即使買入大藍籌都沒有好回報，因此她不再買賣股票。她強調，「人最緊要知足、不要貪心、不要勉強，相信努力終會有所回報。」

中原按揭夥銀行推P按計劃 回贈最高1.95% (20:03)

【東網專訊】因應本港銀行近期接連上調按息，中原按揭夥銀行推出「鎖定至抵P按優惠」的按揭計劃，全期按息為最優惠利率(P，目前為5.25%)減3.1%，現金回贈高達貸款額1.95%；同時享按揭存款掛勾戶口，罰息期短至兩年。

該公司董事總經理王美鳳表示，是次計劃適用於主要是提供予經同系中原地產購入的香港住宅，並於12月31日前透過中原按揭成功轉介申請承造按揭及提取貸款的買家；推出時間由即日至8月31日。

涉假入息證明呃千萬按揭貸款 夫婦遭廉署起訴 (16:51)

【東網專訊】廉政公署今(13日)落案起訴一對夫婦，控告他們涉嫌使用虛假入息證明，詐騙交通銀行股份有限公司香港分行(香港交行)兩筆按揭貸款共1000萬港元。29歲蔡錦虹及其28歲丈夫楊源淞同被控一項欺詐罪名，蔡另被控一項相類罪名。兩人獲准保釋，周三(15日)在東區法院應訊，以待案件轉介區域法院答辯。

夫婦二人案發時是香港交行的客戶，蔡於2015年4月購入一個單位，並向該銀行申請一筆500萬港元按揭貸款。控罪指，她涉嫌於2015年6月向該銀行虛假地表示自己受僱於一間公司為經理，月薪4.8萬元人民幣(約5.4萬港元)，並意圖詐騙而誘使該銀行向她批出該筆按揭貸款。

另一控罪指，夫婦二人於2016年5月購入另一個單位，並向該銀行申請另一筆500萬港元按揭貸款，兩人涉嫌於同年6月向該銀行虛假地表示楊受僱於有關公司為經理，月薪6.15萬港元，並意圖詐騙而誘使該銀行批出該筆按揭貸款。

豪宅1550萬裝修起糾紛 業主控設計公司違約 (14:39)

原告揚威太平洋有限公司是淺水灣麗景花園一間獨立屋的業主。

【東網專訊】淺水灣獨立屋的新業主，去年打算用1550萬港元進行設計裝修工程，聘請一間公司進行設計和項目管理等工作，原本預計用14個月時間便可完工，但業主及後不滿工程進度，加上認為工程無可能如期完成，決定停工和更換另一間公司，但對方卻要業主先承認違約和賠錢才肯搬走在屋內的器材。業主就事件入稟高等法院控告對方入侵其物業和違約，要求對方搬走有關器材及索償。

入稟狀透露，原告揚威太平洋有限公司是淺水灣麗景花園一間獨立屋的業主，原告於去年8月與被告基協設計有限公司簽約，聘請被告為該間獨立屋進行設計、項目管理、建築和裝修等工作，整個項目的預算開支為1550萬港元，被告會從中收37萬港元作為設計和項目管理的費用。項目於去年8月開始，首兩個月半為設計期，之後開始施工期，預計在今年10月完成所有工程。

入稟狀指，被告的設計和施工出現嚴重延誤，被告於今年3月擅自撤換工程首席設計師，之後一再延遲向原告提供圖則和物料報價，並解釋多名工程負責人同時患病及放假，又於今年4月擅自撤換項目經理。

原告今年4月發覺一項向原告收費的項目，雖然聲稱已完成，但原來尚未完工，而被告未經原告同意，在外判工作時賺取20%至30%的利潤。當原告發電郵給新任的項目經理後，對方否認該電郵地址屬於他，聲稱是有人惡作劇。當原告的負責人約見對方時，對方又說患病失約。

原告於今年5月決定停工，並發律師信給被告指其違約，但被告一直不肯搬走放置在獨立屋內的器材，反要求原告先承認違約和賠償才肯搬走器材。另外，原告共支付了390萬港元給被告，但找獨立人士估值後，發現自己多支付了約190萬港元。

廿幾歲已經咁識玩

買樓買到隨時坐監，唔知為乜?

轉自香討，我唔明點解會租比佢?

唔好講少，之前有個aa都有同我講過呢招過壓測，不過好含糊咁話叫我自己搵下資料先

呢條AA都壞腦，就算比你呃到，實際上供到3餐不繼，咁有乜用?

壓測除咗保護銀行金融系統，另一個作用就係保證業主有工開唔會供到冇飯開

男家淡淡？

個個都咁識玩

用細公司名義一定唔會租，另外睇租客稅單，不過香討嗰邊話上傳咗「租霸資料庫」app，應該以後唔使再租

話時話好耐無見過湯巴

早2日先出現

有CR109 同打STAMP ,14日至未夠50K已經要去小額做定野啦

言巴呢？好似唔見佢

好似唔覺

咁唔通結左婚，大家分開住咩

地監局：歡迎代理業界作出能提高守法循規的工作 (20:14)

【東網專訊】對於代理推銷樓盤時出現「假盤」，地產代理銷售監管局回應指，對個別地產代公司發表的數據或其市場推銷手法，該局作為規管機構不宜評論，但歡迎業界作出能提高守法循規的工作。

有關地產代理發出虛假廣告問題，該局引用《地產代理常規（一般責任及香港住宅物業）規例》，代理在發出住宅物業廣告之前，須取得賣方的書面同意；在有關的物業不再可供出售或出租、或在有關代理協議終止後，須在切實可行的範圍內盡快將所有廣告移去；同時不得安排、或准許以有別於客戶所指示的價格、租金或條款宣傳該住宅物業。

倘若代理被證實違反相關規定，會被該局紀律處分，包括訓誡、譴責、罰款、在牌照上附加條件、暫時吊銷牌照及撤銷牌照。

地監局亦稱，2018年上半年巡查地產代理商舖907次，以及抽查網上物業廣告339次。有關發出虛假或具誤導性陳述的廣告、或在有關物業不再可供出售或購買或租賃後，沒有移除該物業廣告的投訴個案有6宗，而經巡查發現個案亦有1宗，該局會在有需要的情況下增強巡查人手和次數，就不同規例及指引作抽查及教育的工作。

又借機示愛

董事轉7795萬予女子買豪宅 公司入稟追業權 (13:41)

【東網專訊】一間正在清盤的公司入稟高等法院，指其一名董事違反董事責任，把接近7795萬港元轉給一名女子，用來購買白石角豪宅天賦海灣頂層天池屋等。該公司現要求法庭頒令宣布該名女子只是以信託方式代為持有該豪宅單位，並要求兩人交代所有款項及其得益的去向，並連本帶利還款。

原告啟德控股有限公司，兩名被告依次是胡鎮坤和陳海貞。入稟狀指，胡違反董事責任，並得到陳的協助，於2012年9月至10月期間，分3次把合共接近7267萬港元轉給陳，用來購入涉案天賦海灣頂層單位，並於2013年12月至2016年2月期間，分7次把合共528萬港元轉給陳，而上述合共接近7795萬港元都是屬於原告的金錢。

資料顯示，與次被告同名的女子於2012年以接近6786萬港元的價錢購入涉案頂層單位，該單位面積約3027方呎，連3119方呎的平台和186方呎泳池，呎價約2.24萬港元。

嗰兩公婆呃按揭隨時坐監，以為銀行任鳩你噏做假入息証明小問題嚟，虛假文書意圖行騙唔係細單，何況係銀行，重判有阻嚇力，等其他人唔敢呃銀行

游bb無錯喎
無地方扑野真係好大鑊架

虛假文書 大罪過 打劫七仔

所以啲on9仔話壓測而過求鳩其，都柒懵懵人講佢講，幾球借比你求撚其好易過?佢老豆開嘅銀行就得

湯巴召喚

新盤UPDATES︰天鑄連沽兩洋房 栢譽首推8伙 (21:39)

【東網專訊】豪宅新盤備受追捧，有項目連沽兩座洋房，呎價破全區紀錄，另外其他新盤亦錄新高價成交。

●天鑄洋房呎價8萬售出 創何文田新高
新鴻基地產(00016)的何文田天鑄，剛以招標形式售出5號及6號洋房，實用面積2,722及2,803方呎，成交價分別逾2.17億及逾2.24億元，實用呎價同為8萬元，創何文田呎價新高。

●雲海連天台戶3597萬沽創新高
新地旗下馬鞍山雲海連沽兩伙，其中Maple Court 第2座11樓D室， 實用面積1,128方呎，天台面積817方呎，成交價3,597萬元創項目新高，實用呎價31,888元。同系屯門御半山沽出2伙，項目1A座9樓H室，實用面積387方呎，成交價660.86萬港元，呎價17,076元。

●匯璽II開4房雙套示範單位 料周內開價
新地副董事總經理雷霆表示，旗下西南九龍匯璽II，今日(8月13日)開放另一個四房雙套示範單位，相信開售時能夠吸引不同客源，有機會周內開價。

新地代理總經理陳漢麟稱，項目兩期過往不少為購買兩伙或以上的大手買家，該類買家於第一期銷售佔比逾三成、第二期亦逾兩成，因此是次銷售好大機會設大手客時段，而示範單位將於開價後正式開放予公眾參觀。

●【多圖】西南九龍匯璽II第5A座53樓B室曝光
新地旗下西南九龍匯璽II今日(8月13日)繼續安排傳媒參觀現樓單位，位於第5A座53樓B室，實用面積1,234方呎，採四房雙套間隔，大廳連接42方露台，而大廳及睡房外望維港海景。

●富豪．悅庭一個月沽6座洋房 套現2.3億
百利保控股(00617)旗下元朗富豪．悅庭連沽兩伙，其中之83D號洋房，實用面積達2,702方呎，花園面積1,090方呎，採四套房間隔，連一個車位成交價4,458.3萬元，呎價為16,500元。百利保集團執行董事兼首席營運官范統表示，項目於一個月內成功售出6幢洋房，合共套現約2.3億元。

●ONE HOMANTIN 3 伙加價最高兩成
據一手銷售網資料，會德豐地產旗下何文田ONE HOMANTIN修訂價單，其中3伙終止買賣合約單位加價約16.7至20.6%，加幅最高為1座16樓C室，實用面積688方呎，價單售價由1,689.8萬上調至2,038.6萬元，最新呎價為29,631元。

●元朗村屋栢譽首推8伙 入場費760萬起
據一手銷售網資料，元朗村屋栢譽首推8伙上載首張價單，提供8伙，其中1伙為複式戶，價單售價由760萬至1,600萬元，實用呎價則由10,971至12,642元，該盤亦上載銷售安排，於周五(8月17日)起發售上述單位。

(星島日報報道)地產代理人數持續創新高，惟市場上的放盤愈見短缺，在僧多粥少情況下，有代理行推出假盤以低價招徠吸客，綜合代理數據指，現時市場上約有十六萬個二手放盤，當中真正簽下委託書的只有約一萬個，比例不足一成，餘下是重複放盤或是吸引買家查詢的「影子盤」，可謂「假盤」氾濫；有代理業界認為，作為監管機構的地監局執法不力，應當加強罰則以杜絕有關違規行為。

利嘉閣總裁廖偉強表示，業界過往一直慣常將同一放盤單位以相近的描述及價錢重複促銷，行內稱為「一盤多出」或「影子盤」，且情況嚴重，應當正視。此外，亦會令資訊重複混亂，令客戶未能清晰掌握真實市況，甚或窒礙買家置業計畫。

中原集團主席兼總裁施永青昨出席公開場合表示，行內確實有假盤存在，現時市場上約有十六萬個放盤，當中真正簽下委託書的只有約一萬宗，餘下是重複盤或吸引買家查詢的「影子放盤」。

他指，現時市場的大部分放盤，均是吸引顧客的「釣魚盤」，普遍較市價為低，當市民向代理查詢時，便會以「該盤剛售出」作回應，並趁機銷售其他放售盤，普通市民或對行內情況一知半解，才誤以為影子盤數量會偏高，藉以提高代理行其餘放盤的成交金額，但實際情況是高價盤難有成交，惟有低價盤有穩定市場客源，故業界才以這些影子盤吸客。

他又認為地監局人手不足，行內現有近四萬代理，對比地監局約數百人，實在難以全面監管，以及抽查所有放盤情況，必須靠內部管理層看好前線員工行為，才能得到最好效果。他指，地監局現只是作間中抽查，以收殺一儆百之效，當發現多宗個案時便稱為局方努力，發現宗數少便是業界進步，根本無法反映真實情況。

就有關二手假盤情況，地監局發言人表示，對個別地產代理行發表的數據或其市場推銷手法，局方作為規管機構不宜評論。該發言人指，據現時地產代理條例，代理不得提供屬虛假或具誤導陳述的放盤；並強調局方不時巡查代理商鋪及抽查，今年上半年，已巡查代理商鋪逾九百次，以及抽查網上物業廣告三百多次。期間已接獲六宗投訴個案，並於巡查當中發現一宗違規個案。局方會在有需要下增強巡查人手和次數，就着不同的規例及指引作出抽查及教育的工作。倘若代理被證實違反相關規定，會被局方紀律處分，最嚴重會被撤銷牌照。

祥益地產總裁汪敦敬表示，認為近年虛假的放盤的確日益猖獗，業界商會及各大行應該努力面對，以挽回市民對行業的信心。他指，若代理首次出現宣傳虛假樓盤，仍可解釋為無心之失，但若不斷重犯，則明顯為商業行為，認為地監局現時對代理推銷假盤的執法力度不足，觀察到局方普遍對違規人士罰款約數萬元，建議該局對多次重犯者予以更嚴厲的執法，以杜絕有關違規行為。

呢論呢條姓汪嘅友因為樓價高、盤少成交少，生意冇咗好多，開始唔吹龍市，吹淡，搏人減價放盤有生意做，食佣嘅其實吹升吹跌都係冇所謂嘅，最緊要有人買賣中間抽佣

樓爆了

利嘉閣 真盤源，
有冇用?

跌80%

其實驚新貨幣危樹多過加息...

危機

人仔貶值同美國加息影響大d

molamola

Vic巴想問下有咩方法唔洗次次入link
同埋響iPhone load有無辦法mirror去電視？

癡線佬老貓post

[url]★[狂賀]「四電一腦」實施後 市民繼續亂丟電器 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

Vic巴可唔可以答下我問題

關於個stream
Vic巴想問下有咩方法唔洗次次入link
同埋響iPhone load有無辦法mirror去電視？
編輯

地產代理牌 要報邊隻先做到二手樓
退休果陣做下都唔錯

????

關於個stream
Vic巴想問下有咩方法唔洗次次入link
同埋響iPhone load有無辦法mirror去電視？

我pan 記電視，買隻chromecast, 個cloudstream,要upgrade 上pro, $23 者

選channel 之前有得俾你mirror 去電視

入完playlist地址唔使再入喎，mirror去電視機要電視機有ChromeCast支援，或者有ChromeCast box，比48蚊買全功能版，不過唔係個個台都得

另一個方式係有Apple TV,用AirPlay通過Apple TV mirror電視機

Chromecast我都有喎！
好用
不過本身已經係smarttv
23蚊係一勞永逸？
同埋都係果個問題 可唔可以唔入link
或者將條link變名 咁容易啲睇

推一推 保平安

助攻推爆佢

女王大人工作順利

笑咩啊幫手開新post

冷氣師傅睇完位
終於有種就快大功告成嘅感覺

又放閃

唔明點樣變link?正常load咗個playlist就係裡面嘅台，可以唔更新亦可以唔delete嘅

係愛呀 哈利

7巴一齊放

到時再影相我地睇

佢唔上連燈

影輯寫真（新居的）

單方面放閃

【低智重地 內有瘋犬】低調置業討論區（208）

開定先

公主大人

全部都係AA

你地一隻二隻都係AA 狗

1001